<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><search><entry><title>查理芒格: 如何才能度过幸福且有钱的一生</title><url>https://lizj3624.github.io/post/charlie-munger-usc-law-commencement-speech-2007/</url><categories/><tags><tag>芒格</tag><tag>社科</tag></tags><content type="html"> 查理·芒格(Charlie Munger)于2007年5月在南加州法学院毕业典礼上的演讲。 演讲实录-中英文
演讲要点： 1、要得到你想要的某样东西，最可靠的办法是让你自己配得上它。
2、必须拥有跨学科的心态，才能高效而成熟地生活。
3、摆脱自私以及偏见、嫉妒、怨憎和自怜。每当发现自己产生了自怜的情绪，不管是什么原因，哪怕由于自己的孩子患上癌症即将死去,你也要想到，自怜是于事无补的。
4、如果你真的想要在某个领域做得很出色，那么你必须对它有强烈的兴趣，也一定要非常勤奋。
5、要拥有自己真正的能力，而不是鹦鹉学舌的知识。
查理·芒格
以下是演讲正文： 你们当中肯定有许多人会觉得奇怪：这么老还能来演讲？嗯，答案很明显：他还没有死。
我已经把今天演讲的几个要点写了下来，下面就来介绍那些对我来说最有用的道理和态度。我并不认为它们对每个人而言都是完美的，但我认为它们之中有许多具有普遍价值，也有许多是「屡试不爽」的道理。
我非常幸运，很小的时候就明白了这样一个道理：要得到你想要的某样东西，最可靠的办法是让你自己配得上它。这是一个十分简单的道理，是黄金法则。
己所不欲，勿施于人 你们要学会己所不欲，勿施于人。总的来说，拥有这种精神的人在生活中能够赢得许多东西，他们赢得的不止是金钱和名誉。还赢得尊敬，理所当然地赢得与他们打交道的人的信任。能够赢得别人的信任是非常快乐的事情。
有的时候你们会发现有些彻头彻尾的恶棍死的时候既富裕又有名，但是周围绝大多数人都认为他们死有余辜。如果教堂里满是参加葬礼的人，其中大多数人去那里是为了庆祝这个小子终于死了。
这让我想起了一个故事：有一个这样的混蛋死掉了，神父说「有人愿意站出来，对死者说点好话吗？」没有人站出来，好长时间没有人站出来，最后有个人站了出来，他说「好吧，他的兄弟更糟糕」。
这不是你们想要得到的下场，以这样的葬礼告终的生活，不是你们想要的生活。
毛姆自传体小说：《人性的枷锁》
仰慕是爱的基础 我很小就明白的第二个道理是，正确的爱应该以仰慕为基础，而且我们应该去爱那些对我们有教育意义的先贤。我懂得这个道理且一辈子都在实践它。萨默赛特·毛姆（ Somerset Maugham ）在他的小说《人性的枷锁》中描绘的爱是一种病态的爱，那是一种病，如果你们发现自己有这种病，应该赶快把它治好。
坚持终身学习 有一个道理非常重要，那就是你们必须坚持终身学习。如果不终身学习，你们将不会取得很高的成就。光靠已有的知识，你们在生活中走不了多远。离开这里以后，你们还得继续学习，这样才能在生活中走得更远。
让伯克希尔·哈撒韦在这一个十年中赚到许多钱的方法，在下一个十年未必还能那么管用，所以沃伦·巴菲特不得不成为一部不断学习的机器。
层次较低的生活也有同样的要求，我不断地看到有些人在生活中越过越好，他们不是最聪明的，甚至不是最勤奋的，但他们是学习机器。他们每天夜里睡觉时，都比那天早晨聪明一点点。孩子们，这种习惯对你们很有帮助，特别是在你们还有很长的路要走的时候。
阿尔弗雷德·诺斯·怀特海曾经说过一句很正确的话，他说只有当人类「发明了发明的方法」之后，人类社会才能快速地发展。他指的是人均 GDP 的巨大增长和其他许多我们今天已经习以为常的好东西。人类社会在几百年前才出现了大发展，在那之前，每个世纪的发展几乎等于零。
人类社会只有发明了发明的方法之后才能发展，同样的道理，你们只有学习了学习的方法之后才能进步。
我非常幸运。在就读哈佛法学院之前就已经学会了学习的方法。在我这漫长的一生中，没有什么比持续学习对我的帮助更大。再拿沃伦·巴菲特来说，如果你们拿着计时器观察他，会发现他醒着的时候有一半时间是在看书，他把剩下的时间大部分用来跟一些非常有才干的人进行一对一的交谈。有时候是打电话，有时候是当面，那些都是他信任且信任他的人。仔细观察的话，沃伦很像个学究，虽然他在世俗生活中非常成功。
学习机器巴菲特
跨学科学习的重要性 另一个对我非常有用的道理是我当年在法学院学到的。那时有位爱开玩笑的教授说：「什么是法律头脑？如果有两件事交织在一起，相互之间有影响，你努力只考虑其中一件，而完全不顾另一件，以为这种思考方式既实用又可行的头脑就是法律头脑。」我知道他是在说反话，他说的那种「法律」方法是很荒唐的。
这给了我很大的启发，因为它促使我去学习各学科中所有的重要道理，这样我就不会成为那位教授所描绘的蠢货。因为真正重要的大道理占每个学科 95% 的份量，所以对我而言，从所有的学科吸取我所需要的 95% 的知识，并将它们变成我思维习惯的一部分，也不是很难的事情。
当然，掌握了这些道理后，你们必须通过实践去使用它们。这就像钢琴演奏家，如果不持续练习，就不可能弹得很好。所以我这辈子不断地实践那种跨学科的方法。
这种习惯帮了我很多忙，它让生活更有乐趣，让我能做更多的事情，让我变得更有建设性，让我变得非常富有，而这无法用天分来解释。我的思维习惯只要得到正确的实践，真的很有帮助。
但这种习惯也会带来危险，因为它太有用了，如果你们使用它，当你们和其他学科的专家（甚至是你们的老板），能够轻而易举地伤害你们。你们会常常发现，原来你们的知识比你老板更丰富，更能够解决他所遇到的问题。当他束手无策的时候，你们有时会知道正确的答案。
隐藏睿智 遇到这样的情况是非常危险的，因为你们的正确让有身份有地位的人觉得没面子，但我还没有找到避免受这个严重问题而伤害的完美方法。
尽管我年轻时扑克牌玩得很好，但在我认为我知道的比上级多的时候，我不太擅长掩饰自己的想法，没有很谨慎地去努力掩饰自己的想法，所以我总是得罪人。
现在人们通常把我当成一个行将就木的没有恶意的古怪老头，但在从前，我有过一段很艰难的日子。我建议你们不要学我，最好学会隐藏你们的睿智。
我有个同事，他从法学院毕业时成绩是全班第一名，曾在美国最高法院工作过，年轻时当过律师，当时他总是表现出见多识广的样子。有一天，他上级的高级合伙人把他叫进办公室，对他说：「听好了，查克，我要向你解释一些事情，你的工作和职责是让客户认为他是房间里最聪明的人。如果你完成了这项任务之后还有多余的精力，应该用它来让你的高级合伙人显得像是房间里第二聪明的人。只有履行了这两条义务之后，你才可以表现你自己。」
伏尔泰：如果有权有势的人错了，
而你是对的，那你就危险了
人们必须拥有跨学科的心态，才能高效而成熟地生活。在这里，我想引用古代最伟大的律师马尔库斯·图鲁斯·西塞罗的一个重要思想。西塞罗有句话很著名，他说，如果一个人不知道他出生之前发生过什么事情，在生活中就会像一个无知的孩童。
这个道理非常正确，西塞罗正确地嘲笑了那些愚蠢得对历史一无所知的人。但如果你们将西塞罗这句话推而广之，我认为你们应该这么做：除了历史之外，还有许多东西是人们必须了解的。
所谓的许多东西就是所有学科的重要思想。但如果你对一种知识死记硬背，以便能在考试中取得好成绩，这种知识对你们不会有太大的帮助。你们必须掌握许多知识，让它们在你们的头脑中形成一个思维框架，在随后的日子里能自动地运用它们。
如果你们能够做到这一点，我郑重地向你们保证，总有一天你们会在不知不觉中意识到：「我已经成为我的同龄人中最有效率的人之一」。与之相反，如果不努力去实践这种跨学科的方法，你们中的许多最聪明的人只会取得中等成就，甚至生活在阴影中。
《西塞罗发现阿基米德之墓》
历史是时代的见证、真理的火炬
记忆的生命、生活的老师和古人的使者
逆向思维 我发现的另外一个道理蕴含在麦卡弗雷院长刚才讲过的故事中，故事里的乡下人说：「要知道我会死在哪里就好啦，我将永远不去那个地方。」这乡下人说的话虽然听起来很荒唐，却蕴含着一个深刻的道理。对于复杂的适应系统以及人类的大脑而言，如果采用逆向思考，问题往往会变得更容易解决。如果你们把问题反过来思考，通常就能够想得更加清楚。
例如，如果你们想要帮助印度，应该考虑的问题不是「我要怎样才能帮助印度？」与之相反，你们应该问：「我要怎样才能损害印度？」你们应该找到能对印度造成最大损害的事情，然后避免去做它。
也许从逻辑上来看两种方法是一样的，但那些精通代数的人知道，如果问题很难解决，利用反向证明往往就能迎刃而解。生活的情况跟代数一样，逆向思考能够帮助你们解决正面思考无法处理的问题。
让我现在就来使用一点逆向思考。什么会让我们在生活中失败呢？我们应该避免什么呢？有些答案很简单，例如，懒惰和言而无信会让我们在生活中失败。如果你们言而无信，就算有再多的优点，也无法避免悲惨的下场。所以你们应该养成言出必行的习惯，懒惰和言而无信是显然要避免的。
代数之父花拉子米
数学思维让很多问题不再是问题
避免极端意识形态 要避免极端的意识形态，因为它会让人们丧失理智。年轻人特别容易陷入强烈而愚蠢的意识形态中，而且永远走不出来。当你们宣布自己是某个类似邪教团体的忠实成员，并开始倡导该团体的意识形态时，这样你们的头脑就会坏掉，而且有时候是以惊人的速度坏掉。
我有一条「铁律」，它帮助我在偏向于支持某种强烈的意识形态时保持清醒。我觉得我没资格拥有一种观点，除非我能比我的对手更好地反驳我的立场。我认为我只有在达到这个境界时才有资格发表意见。
我的做法对大多数人而言，可能太难了，但希望对我来说它永远不会变得太难。这种别陷入极端意识形态的方法，在生活中是非常非常重要的，如果你们想要成为明智的人，严重的意识形态很有可能会导致事与愿违。
前苏联宣传画 | 警惕自我思想被人操纵
消除"自我服务偏好"和自怜 有一种叫做「自我服务偏好」的心理因素也经常导致人们做傻事，它往往是潜意识的，所有人都难免受其影响。你们认为「自我」有资格去做它想做的事情，例如，透支收入来满足它的需求，那有什么不好呢？
从前有一个人，他是全世界最著名的作曲家，可是他大部分时间过得非常悲惨，原因之一就是他总是透支他的收入。那位作曲家叫做莫扎特。连莫扎特都无法摆脱这种愚蠢行为的毒害，我觉得你们更不应该去尝试它。
总的来说，嫉妒、怨憎、仇恨和自怜都是灾难性的思想状态。过度自怜可以让人近乎偏执，偏执是最难逆转的东西之一，你们不要陷入自怜的情绪中。
我有个朋友，他随身携带一叠厚厚的卡片，每当有人说了自怜的话，他就会慢慢地、夸张地掏出那一叠卡片，将最上面那张交给说话的人。卡片上写着「你的故事让我很感动，我从来没有听过有人像你这么倒霉。」
每当你们发现自己产生了自怜的情绪，不管是什么原因，哪怕由于自己的孩子患上癌症即将死去。你们也要想到，自怜是于事无补的。这样的时候，你们要送给自己一张我朋友的卡片。自怜总是会产生负面影响，它是一种错误的思维方式。如果你们能够避开它，你们的优势就远远大于其他人。
你们当然也要在自己的思维习惯中消除自我服务的偏好，别以为对你们有利的就是对整个社会有利的，也别根据这种自我中心的潜意识倾向来为你们愚蠢或邪恶的行为辩解，那是一种可怕的思考方式。你们要让自己摆脱这种心理，因为你们想成为智者而不是傻瓜，想做好人而不是坏蛋。
你们必须在自己的认知行动中，允许别人拥有自我服务的偏好。因为大多数人无法非常成功地清除这种心理，人性就是这样。如果你们不能容忍别人在行动中表现出自我服务的偏好，那么你们又是傻瓜。
正确的说服技巧是本杰明·富兰克林指出的那种，他说：「如果你想要说服别人，要诉诸利益，而非诉诸理性。」你们应该多多诉诸利益，而不是理性，即使是当你们的动机很高尚的时候。
富兰克林：如果你想要说服别人
要诉诸利益，而非诉诸理性
远离变态的激励机制 应该避免的事是受到变态的激励机制的驱动。你们不要处在一个你们表现得越愚蠢或者越糟糕，它就提供越多回报的变态激励系统之中，变态的激励机制具有控制人类行为的强大力量，人们应该避免受它影响。
变态的工作关系也是应该避免的，你们要特别避免在你们不崇敬或者不想像他一样的人手下干活，那是很危险的。所有人在某种程度上都受到权威人物的控制，尤其是那些为我们提供回报的权威人物。
要正确地应对这种危险，必须同时拥有才华和决心。在我年轻的时候，我的办法是找出我尊敬的人，然后想办法调到他手下去。总之，在你们正确地仰慕的人手下工作，在生活中取得的成就将会更加令人满意。
养成保持公正的习惯 养成一些让你能保持客观公正的习惯。我们都记得达尔文特别留意相反的证据，尤其是他证伪的是某种他信奉和热爱的理论时。如果你们想要在思考的时候尽量少犯错误，就需要这样的习惯。
人们还需要养成核对检查清单的习惯，核对检查清单能避免很多错误，不仅仅对飞行员来说是如此。你们不应该光是掌握广泛的基础知识，而是应该把它们在头脑中列成一张清单，然后再加以使用。没有其他方法能取得相同的效果。
达尔文 | 关注正确，更关注证伪
不平等最大化的奇效 另外一个我认为很重要的道理就是，将不平等最大化通常能够收到奇效。这句话是什么意思呢？约翰·伍登（ John Wooden ）提供了一个示范性的例子。伍登曾经是世界上最优秀的篮球教练。他对五个水平较低的球员说：「你们不会得到上场的时间，你们是陪练。」
比赛几乎都是那七个水平较高的球员在打的。这七个水平高的球员学到了更多，别忘了学习机器的重要性 —— 因为他们独享了所有的比赛时间。在他采用非平等主义的方法时，伍登比从前赢得了更多的比赛。
我认为生活就像比赛也充满了竞争，我们要让那些最有能力和最愿意成为学习机器的人发挥最大的作用。如果你们想要获得非常高的成就，你们就必须成为那样的人。你们不希望在 50 个轮流做手术的医生中，抓阄抽一个来给你们的孩子做脑外科手术。
约翰·伍登 | 掌声属于获胜的那方
避免鹦鹉学舌的技巧 我经常讲一个有关马克斯·普朗克的笑话。
普朗克获得诺贝尔奖之后，到德国各地作演讲，每次讲的内容大同小异，都是关于新的量子物理理论的，时间一久，他的司机记住了讲座的内容。司机说：「普朗克教授，我们老这样也挺无聊的，不如这样吧，到慕尼黑让我来讲，你戴着我的司机帽子坐在前排，你说呢？」
普朗克说：「好啊。」于是司机走上讲台，就量子物理发表了一通长篇大论。后来有个物理学教授站起来，提了一个非常难的问题。演讲的司机说：「哇，我真没想到，我会在慕尼黑这么先进的城市，遇到这么简单的问题。我想请我的司机来回答。」
讲这个故事，并不是为了表扬主角很机敏。我认为这个世界的知识可以分为两种：一种是普朗克知识，它属于那种真正懂的人。他们付出了努力，他们拥有那种能力。另外一种是司机知识。他们掌握了鹦鹉学舌的技巧；他们可能有漂亮的头发；他们的声音通常很动听；他们给人留下深刻的印象。
但其实他们拥有的是伪装成真实知识的司机知识。如果你们在生活中想努力成为拥有普朗克知识的人，而避免成为拥有司机知识的人，你们将遇到这个问题。到时会有许多巨大的势力与你们作对。
普朗克 | 鹦鹉学舌是技巧，而不是知识
培养兴趣，保持勤奋 如果你们真的想要在某个领域做得很出色，那么你们必须对它有强烈的兴趣。我可以强迫自己把许多事情做得相当好，但我无法将我没有强烈兴趣的事情做得非常出色。从某种程度上来讲，你们也跟我差不多。所以如果有机会的话，你们要想办法去做那些你们有强烈兴趣的事情。
还有就是，你们一定要非常勤奋才行。我非常喜欢勤奋的人。我这辈子遇到的合伙人都极其勤奋。我想我之所以能够和他们合伙，部分原因在于我努力做到配得起他们，部分原因在于我很精明地选择了他们，还有部分原因是我运气好。
我早期的生意上曾经有过两位合伙人，他们俩在大萧条期间合资成立了一家建筑设计施工公司，达成了很简单的协议：「如果我们没有完成对客户的承诺，我们俩要每天工作 14 个小时，每星期工作 7 天，直到完成为止。」不用说你们也知道啦，这家公司做得很成功。我那两位合伙人广受尊敬。他们这种简单的老派观念几乎肯定能够提供一个很好的结果。
正视生活中的不幸 你们在生活中可能会遭到沉重的打击，不公平的打击。有些人能挺过去，有些人不能。我认为爱比克泰德（ Epictetus ）的态度能够引导人们作出正确的反应。他认为生活中的每一次不幸，无论多么倒霉，都是一个锻炼的机会。他认为每一次不幸都是吸取教训的良机。
人们不应该在自怜中沉沦，而是应该利用每次打击来提高自我。他的观点是非常正确的，影响了最优秀的罗马帝国皇帝马库斯·奥勒留（ Marcus Aurelius ），以及随后许多个世纪里许许多多其他的人。
你们很可能会说：「谁会在生活中整天期待麻烦的到来啊？」其实我就是这样的。在这漫长的一生中，我一直都在期待麻烦的到来。现在我已经 84 岁啦。就像爱比克泰德，我也拥有一种蒙受恩宠的生活。我总是期待麻烦的到来，准备好麻烦来临时如何对付它，这并没有让我感到不快乐。这根本对我没有任何害处，实际上，这对我有很大的帮助。
爱比克泰德 | 自怜无用
避免官僚主义，保持信任 由于在你们将要从事的行业中有大量的程序和繁文缛节，最后一个我想要告诉你们的道理是，复杂的官僚程序不是文明社会的最好制度。最好的制度是一张无缝的、非官僚的信任之网。没有太多稀奇古怪的程序。
只有一群可靠的人，他们彼此之间有正确的信任。那是玛约医疗中心手术室的运作方式。如果那里的医生像律师那样，设立许多像法律程序那么繁琐的规矩，更多的病人会死于非命。
所以当你们成为律师的时候，永远别忘记，虽然你们在工作中要遵守程序，但你不用总是被程序牵着鼻子走。你们在生活中应该追求的是尽可能地培养一张无缝的信任之网。如果你们拟定的婚姻协议书长达 47 页，那么我建议你们这婚还是不结为妙。
好啦，在毕业典礼上讲这么多已经够啦。我希望这些老人的废话对你们来说是有用的。最后，我想用约翰·班扬的巨作《天路历程》中那位真理剑客年老之后唯一可能说出的话来结束这次演讲：「我的剑传给能挥舞它的人」。</content></entry><entry><title>美股动态及各国宏观数据</title><url>https://lizj3624.github.io/post/stock-index/</url><categories/><tags><tag>美股</tag><tag>数据</tag></tags><content type="html"> 实时查看美股动态数据，实时查看各国宏观数据
新浪美股实时行情 新浪美股实时行情
新浪美股实时行情-纳斯达克交易所
历年美股市值总量
全球股指、期货、大宗商品 全球股指期货动态一览
英文财经全球金融市场动态
全球宏观 财经M平方-全球宏观</content></entry><entry><title>Cloudflare 公布 2021 年第四季度和财年财务业绩</title><url>https://lizj3624.github.io/post/cloudflare-2021-q4/</url><categories/><tags><tag>cloudflare</tag><tag>财报</tag></tags><content type="html"> 2022年2月10号盘后，Cloudflare发布了Q4财报和全年财报，信息如下
Cloudflare 2021年Q4财报亮点 第四季度收入总计 1.936 亿美元，同比增长 54%；2021财年收入总计6.564亿美元，同比增长52% 在大型企业客户持续增长的推动下，创纪录的美元净留存率为 125%，同比增长 600 个基点 第四季度实现创纪录的经营现金流和正的自由现金流；经营现金流为 4060 万美元，占总收入的 21%，自由现金流为 860 万美元，占总收入的 4% 2021财年第四季度财务摘要 收入：总收入为 1.936 亿美元，同比增长 54%。 毛利润：GAAP 毛利润为 1.511 亿美元或 78.0% 毛利率，而 2020 年第四季度为 9690 万美元或 76.9%。非 GAAP 毛利润为 1.533 亿美元或 79.2% 毛利率，而 9830 万美元，或78.1%，在 2020 年第四季度。 营业收入（亏损）：2020 年第四季度，GAAP 运营亏损为 4110 万美元，占总收入的 21.2%，而 2470 万美元，占总收入的 19.6%。非 GAAP 运营收入为 220 万美元，或占总收入的 1.2%，而 2020 年第四季度的运营亏损为 550 万美元，占总收入的 4.3%。 净收入（亏损）：GAAP 净亏损为 7750 万美元，而 2020 年第四季度为 3400 万美元。GAAP 每股基本和稀释后净亏损为 0.24 美元，而 2020 年第四季度为 0.11 美元。非 GAAP 净收入为10 万美元，而 2020 年第四季度非 GAAP 净亏损为 740 万美元。非 GAAP 每股摊薄净收益为 0.00 美元，而 2020 年第四季度非 GAAP 每股净亏损为 0.02 美元。 现金流：经营活动产生的净现金流为 4060 万美元，而 2020 年第四季度为负 880 万美元。自由现金流为 860 万美元，占总收入的 4%，而负2350 万美元，占总收入的 19%收入，在 2020 年第四季度。 截至 2021 年 12 月 31 日，现金、现金等价物和可供出售证券为 18.218 亿美元。 2021 年全年财务摘要 收入：总收入为 6.564 亿美元，同比增长 52%。 毛利润：美国通用会计准则毛利润为 5.093 亿美元或 77.6% 毛利率，而 2020 财年为 3.30 亿美元或 76.6%。非美国通用会计准则毛利润为 5.159 亿美元，或 78.6% 毛利率，而 3.346 亿美元或 77.6% %，在 2020 财年。 运营亏损： 2020 财年，GAAP 运营亏损为 1.277 亿美元，占总收入的 19.5%，而 2020 财年为 1.068 亿美元，占总收入的 24.8%。非 GAAP 运营亏损为 700 万美元，占总收入的 1.1%，相比之下，2020 财年为 3390 万美元，占总收入的 7.9%。 净亏损：GAAP 净亏损为 2.603 亿美元，而 2020 财年为 1.194 亿美元。GAAP 每股净亏损为 0.83 美元，而 2020 财年为 0.40 美元。非 GAAP 净亏损为 1510 万美元，而 2020 财年为 3510 万美元。 GAAP 每股净亏损为 0.05 美元，而 2020 财年为 0.12 美元。 现金流：经营活动产生的净现金流为 6460 万美元，而 2020 财年为负 1710 万美元。自由现金流为负 4310 万美元，占总收入的 7%，而负9210 万美元，占总收入的 21%， 2020财年。 财务展望 由于持续的 COVID-19 大流行，以下有关我们财务前景的前瞻性陈述受到很大的不确定性，反映了我们截至 2022 年 2 月 10 日关于大流行对我们运营的影响的估计，并且高度依赖于我们可能无法预测或控制的许多因素，其中包括：大流行的持续时间、传播范围和严重程度；政府和企业为应对这一流行病而采取的行动及其对我们的客户、供应商和合作伙伴的影响；在全球范围内接种 COVID-19 疫苗的时机以及这些疫苗的长期疗效；大流行对全球和区域经济以及总体经济活动的影响；我们在受影响地区继续运营的能力；
对于 2022 财年第一季度，我们预计： 总收入为 2.05 至 2.06 亿美元 Non-GAAP 运营收入为 0.5 至 150 万美元 Non-GAAP 每股净收益为 0.00 美元至 0.01 美元，使用约 3.48 亿股的加权平均已发行普通股 对于 2022 财年全年，我们预计： 总收入为 9.27 至 9.31 亿美元 Non-GAAP 运营收入为 10.0 至 1400 万美元 Non-GAAP 每股净收益为 0.03 至 0.04 美元，使用约 3.52 亿股的加权平均已发行普通股</content></entry><entry><title>中文浏览国外社交媒体热点(Buzzing.cc)</title><url>https://lizj3624.github.io/post/buzzing/</url><categories/><tags><tag>buzz</tag><tag>国外论坛</tag></tags><content type="html"> 英文不太好，一直想找翻译国外媒体热点的网站，今天终于找到了buzzing.cc
中文浏览国外社交媒体热点 Buzzing 适合：
想要了解世界（主要是英文世界）正在发生什么的人 有一定的英语基础，但是无法流畅阅读 想要提升英文阅读量，但是找不到感兴趣的读物 注重阅读体验，喜欢简约的排版</content></entry><entry><title>金融炼金术(The Alchemy of Finance)</title><url>https://lizj3624.github.io/post/the-alchemy-of-finance/</url><categories/><tags><tag>金融</tag><tag>读书</tag></tags><content type="html"> 最近在看索罗斯的《金融炼金术》再次做一下读书笔记以及自己的体悟
反身性理论(theory of reflexivity)的概念
反身性的概念其实很简单：在任何包含有思维参与者的情景中，参与者的思想和现实情况之间存在着一种相互影响的关系。 一方面思考者试图去了解真实的情况，另一方面他们试图获得一个他们想象中的结果。这两种过程起到的作用相反：在求 知的过程中现实是已知量，然而在参与的过程中，参与者的思想成为了已知量。在提出哪些是已知的而哪些是未知的时候，这 两种作用会相互干涉。我将这种两个作用间的相互干涉称之为"反身性"。反身性导致参与者对于现实的理解是不完美的，同时 参与者的行为也会产生他们无法预知的后果。
那种觉得市场永远能够做出正确决定的幻觉是建立在参与过程和认知过程间的反身性互动上的。事实上，市场总是错误的， 他的趋势体现在膨胀期的自我满足以及衰退期的自我瓦解。因此只有处在转折点时流行倾向才会被证明是错的。
人类不确定性原则
人类不确定性原则认为人们对于他们生活的世界的认知是不可能同时满足真实性、完整性和连贯性的。在人们的思维受到 现实限制的情况下，思维是不足以做出完美的决策的；而当思维干预了决策的情况下，思维就无法控制现实的走向。
人类不确定性原则与海森堡测不准原理有很多相似之处，海森堡测不准原理认为量子粒子的位置和动量不可能同时被测出。
索罗斯将他提出的人类不确定性原则跟量子力学的海森堡测不准原理对比，看来索罗斯对量子力学了解不少，难道他的量子 基金名称也是由此来的，哈哈。
历史的鞋带理论
我们更多地关注结果与预期之间的差别。结果会受到预期的影响，但是不会被预期所决定。它们之间存在一个双向的反馈循环： 认知过程是从结果到预期，而参与过程是从预期到结果。两个过程持续地向不同方向起作用。因果关系的方向并不是从一个结果 传到下一个，它交叉往复与结果和预期之间，反之亦然。我称之为"历史的鞋带理论"</content></entry><entry><title>美国上市公司总市值已近50万亿美金</title><url>https://lizj3624.github.io/post/us-stock-cap/</url><categories/><tags><tag>宏观</tag><tag>美股</tag></tags><content type="html"> 根据Siblis Research 的数据显示：
1、2021年9月，在纽交所、纳斯达克、美国柜台交易市场上市的美国公司总市值为48.6万亿美金，美国前500上市公司市值为38.4万亿美金，美国2020年GDP才21万亿美金。
2、美国公司在2000年初经历了互联网泡沫，市值连跌几年；2008年又经历次贷危机，市值大幅下降；随后十几年，美国公司市值基本都是年年增长。
3、虽然去年美国股市在疫情期间经历暴跌，多次熔断，但随后几个月信心很快恢复，2020年美国公司总市值还同比增加20.1%。随后美国股市屡创新高，截止今年9月份，美国公司市值已经同比上涨19.2%。
4、虽然美国公司市值不断上涨，但在美国上市的中概股却是惨不忍睹，阿里巴巴因为反垄断和蚂蚁金服事件市值已经下跌一半，教育行业由于双减政策都经历暴跌，市值十不存一，其它中概股也都有大幅度下跌。
5、美国最近十几年从移动互联网中获利最多，苹果、亚马逊、谷歌、facebook、微软不断发展，覆盖用户越来越广，对全球的影响不断加强，从全世界各地赚了太多的钱。
6、美国五大科技巨头当前市值近10万亿美金，占美国公司总市值超20%，从次贷危机以来，这五家科技巨头市值已上涨几十倍甚至上百倍，带动美国公司市值增长。
引用原文</content></entry><entry><title>Markdown语法手册</title><url>https://lizj3624.github.io/post/markdown-syntax/</url><categories><category>themes</category><category>syntax</category></categories><tags><tag>markdown</tag><tag>css</tag><tag>html</tag></tags><content type="html"> 本文提供了一个可以在 Hugo 内容文件中使用的基本Markdown语法示例，还展示了基本 HTML 元素在 Hugo 主题中是否使用 CSS 装饰。
标题 下面的 HTML 代码&lt;h1>—&lt;h6> 元素表示六个级别的节标题。 &lt;h1>是最高的节级别，&lt;h6>是最低的节级别。
H1 H2 H3 H4 H5 H6 段落 Xerum, quo qui aut unt expliquam qui dolut labo. Aque venitatiusda cum, voluptionse latur sitiae dolessi aut parist aut dollo enim qui voluptate ma dolestendit peritin re plis aut quas inctum laceat est volestemque commosa as cus endigna tectur, offic to cor sequas etum rerum idem sintibus eiur? Quianimin porecus evelectur, cum que nis nust voloribus ratem aut omnimi, sitatur? Quiatem. Nam, omnis sum am facea corem alique molestrunt et eos evelece arcillit ut aut eos eos nus, sin conecerem erum fuga. Ri oditatquam, ad quibus unda veliamenimin cusam et facea ipsamus es exerum sitate dolores editium rerore eost, temped molorro ratiae volorro te reribus dolorer sperchicium faceata tiustia prat.
伊塔图？厨房里有很多东西，我不知道他们喜欢吃什么，或者他们喜欢吃什么。
引用 blockquote元素表示从另一个来源引用的内容，可选的引用必须在footer或cite元素内，也可选的内嵌更改，如注释和缩写。
引用没有归属 Tiam, ad mint andaepu dandae nostion secatur sequo quae. 注意 可以在块引用中使用 Markdown 语法。
带归属的引用 不要通过分享记忆来交流，通过交流来分享记忆。
— 罗布·派克1
表格 表不是Markdown核心规范的一部分，但是Hugo支持开箱即用。
Name Age Bob 27 Alice 23 表格内使用Markdown语法 Italics Bold Code italics bold code 图像 ![图像描述](图像地址) 示例 Google Chrome Firefox Browser
点击图像可以打开图像浏览器，快试试吧。
代码块 带有引号的代码块 &lt;!doctype html> &lt;html lang="en"> &lt;head> &lt;meta charset="utf-8"> &lt;title>Example HTML5 Document&lt;/title> &lt;/head> &lt;body> &lt;p>Test&lt;/p> &lt;/body> &lt;/html> 用四个空格缩进的代码块 &lt;!doctype html> &lt;html lang="en"> &lt;head> &lt;meta charset="utf-8"> &lt;title>Example HTML5 Document&lt;/title> &lt;/head> &lt;body> &lt;p>Test&lt;/p> &lt;/body> &lt;/html> 代码块引用Hugo的内部高亮短代码 &lt;!doctype html> &lt;html lang="en"> &lt;head> &lt;meta charset="utf-8"> &lt;title>Example HTML5 Document&lt;/title> &lt;/head> &lt;body> &lt;p>Test&lt;/p> &lt;/body> &lt;/html> 列表类型 有序列表 First item Second item Third item 无序列表 List item Another item And another item 嵌套列表 Fruit Apple Orange Banana Dairy Milk Cheese 其他元素 — abbr, sub, sup, kbd, mark GIF 是位图图像格式。
H2O
Xn + Yn = Zn
按 CTRL+ALT+Delete 组合键结束会话。
大多数蝾螈在夜间活动，捕食昆虫、蠕虫和其他小动物。
以上引文摘自Rob Pike在2015年11月18日Gopherfest上的演讲。&#160;&#8617;&#xfe0e;</content></entry><entry><title>富文本内容测试</title><url>https://lizj3624.github.io/post/rich-content/</url><categories/><tags><tag>shortcodes</tag><tag>privacy</tag></tags><content type="html"> Hugo上有几个内置短代码，用于丰富内容，以及隐私配置还有一组简单的短代码，支持各种社交媒体嵌入的静态和非JS版本。
YouTube Privacy Enhanced Shortcode Twitter Simple Shortcode .twitter-tweet { font: 14px/1.45 -apple-system,BlinkMacSystemFont,"Segoe UI",Roboto,Oxygen-Sans,Ubuntu,Cantarell,"Helvetica Neue",sans-serif; border-left: 4px solid #2b7bb9; padding-left: 1.5em; color: #555; } .twitter-tweet a { color: #2b7bb9; text-decoration: none; } blockquote.twitter-tweet a:hover, blockquote.twitter-tweet a:focus { text-decoration: underline; } “In addition to being more logical, asymmetry has the advantage that its complete appearance is far more optically effective than symmetry.”
— Jan Tschichold pic.twitter.com/gcv7SrhvJb
&mdash; Graphic Design History (@DesignReviewed) January 17, 2019 Vimeo Simple Shortcode .__h_video { position: relative; padding-bottom: 56.23%; height: 0; overflow: hidden; width: 100%; background: #000; } .__h_video img { width: 100%; height: auto; color: #000; } .__h_video .play { height: 72px; width: 72px; left: 50%; top: 50%; margin-left: -36px; margin-top: -36px; position: absolute; cursor: pointer; }</content></entry><entry><title>占位符文本显示</title><url>https://lizj3624.github.io/post/placeholder-text/</url><categories/><tags><tag>markdown</tag><tag>text</tag></tags><content type="html"> 你对我的心有偏见。我向您保证，我们的生活将不会受到影响，我们的生活将会受到影响。你说你现在住在医院里，因为你的眼睛是透明的，你的眼睛是光明的，你的眼睛是光明的!
Exierant elisi ambit vivere dedere Duce pollice Eris modo Spargitque ferrea quos palude Rursus nulli murmur; hastile inridet ut ab gravi sententia! Nomine potitus silentia flumen, sustinet placuit petis in dilapsa erat sunt. Atria tractus malis.
Comas hunc haec pietate fetum procerum dixit Post torum vates letum Tiresia Flumen querellas Arcanaque montibus omnes Quidem et Vagus elidunt
The Van de Graaf Canon
Mane refeci capiebant unda mulcebat Victa caducifer, malo vulnere contra dicere aurato, ludit regale, voca! Retorsit colit est profanae esse virescere furit nec; iaculi matertera et visa est, viribus. Divesque creatis, tecta novat collumque vulnus est, parvas. Faces illo pepulere tempus adest. Tendit flamma, ab opes virum sustinet, sidus sequendo urbis.
Iubar proles corpore raptos vero auctor imperium; sed et huic: manus caeli Lelegas tu lux. Verbis obstitit intus oblectamina fixis linguisque ausus sperare Echionides cornuaque tenent clausit possit. Omnia putatur. Praeteritae refert ausus; ferebant e primus lora nutat, vici quae mea ipse. Et iter nil spectatae vulnus haerentia iuste et exercebat, sui et.
Eurytus Hector, materna ipsumque ut Politen, nec, nate, ignari, vernum cohaesit sequitur. Vel mitis temploque vocatus, inque alis, oculos nomen non silvis corpore coniunx ne displicet illa. Crescunt non unus, vidit visa quantum inmiti flumina mortis facto sic: undique a alios vincula sunt iactata abdita! Suspenderat ego fuit tendit: luna, ante urbem Propoetides parte.</content></entry><entry><title>数据公式设置显示</title><url>https://lizj3624.github.io/post/math-typesetting/</url><categories/><tags/><content type="html"> Hugo项目中的数学表示法可以通过使用第三方JavaScript库来实现。
在这个例子中，我们将使用 MathJax
Create a post under /content/en[zh-CN]/math.md
可以全局启用MathJax，请在项目配置中将参数math设置为true
或是在每页基础上启用MathJax，在内容文件中包括参数math: true
注意： 使用支持的TeX功能的联机参考资料
例子 重复的分数 $$ \frac{1}{\Bigl(\sqrt{\phi \sqrt{5}}-\phi\Bigr) e^{\frac25 \pi}} \equiv 1+\frac{e^{-2\pi}} {1+\frac{e^{-4\pi}} {1+\frac{e^{-6\pi}} {1+\frac{e^{-8\pi}} {1+\cdots} } } } $$
总和记号 $$ \left( \sum_{k=1}^n a_k b_k \right)^2 \leq \left( \sum_{k=1}^n a_k^2 \right) \left( \sum_{k=1}^n b_k^2 \right) $$
几何级数之和 我把接下来的两个例子分成了几行，这样它在手机上表现得更好。这就是为什么它们包含 \displaystyle。
$$ \displaystyle\sum_{i=1}^{k+1}i $$
$$ \displaystyle= \left(\sum_{i=1}^{k}i\right) +(k+1) $$
$$ \displaystyle= \frac{k(k+1)}{2}+k+1 $$
$$ \displaystyle= \frac{k(k+1)+2(k+1)}{2} $$
$$ \displaystyle= \frac{(k+1)(k+2)}{2} $$
$$ \displaystyle= \frac{(k+1)((k+1)+1)}{2} $$
乘记号 $$ \displaystyle 1 + \frac{q^2}{(1-q)}+\frac{q^6}{(1-q)(1-q^2)}+\cdots = \displaystyle \prod_{j=0}^{\infty}\frac{1}{(1-q^{5j+2})(1-q^{5j+3})}, \displaystyle\text{ for }\lvert q\rvert &lt; 1. $$
随文数式 这是一些线性数学: $$ k_{n+1} = n^2 + k_n^2 - k_{n-1} $$ ， 然后是更多的文本。
希腊字母 $$ \Gamma\ \Delta\ \Theta\ \Lambda\ \Xi\ \Pi\ \Sigma\ \Upsilon\ \Phi\ \Psi\ \Omega \alpha\ \beta\ \gamma\ \delta\ \epsilon\ \zeta\ \eta\ \theta\ \iota\ \kappa\ \lambda\ \mu\ \nu\ \xi \ \omicron\ \pi\ \rho\ \sigma\ \tau\ \upsilon\ \phi\ \chi\ \psi\ \omega\ \varepsilon\ \vartheta\ \varpi\ \varrho\ \varsigma\ \varphi $$
箭头 $$ \gets\ \to\ \leftarrow\ \rightarrow\ \uparrow\ \Uparrow\ \downarrow\ \Downarrow\ \updownarrow\ \Updownarrow $$
$$ \Leftarrow\ \Rightarrow\ \leftrightarrow\ \Leftrightarrow\ \mapsto\ \hookleftarrow \leftharpoonup\ \leftharpoondown\ \rightleftharpoons\ \longleftarrow\ \Longleftarrow\ \longrightarrow $$
$$ \Longrightarrow\ \longleftrightarrow\ \Longleftrightarrow\ \longmapsto\ \hookrightarrow\ \rightharpoonup $$
$$ \rightharpoondown\ \leadsto\ \nearrow\ \searrow\ \swarrow\ \nwarrow $$
符号 $$ \surd\ \barwedge\ \veebar\ \odot\ \oplus\ \otimes\ \oslash\ \circledcirc\ \boxdot\ \bigtriangleup $$
$$ \bigtriangledown\ \dagger\ \diamond\ \star\ \triangleleft\ \triangleright\ \angle\ \infty\ \prime\ \triangle $$
微积分学 $$ \int u \frac{dv}{dx},dx=uv-\int \frac{du}{dx}v,dx $$
$$ f(x) = \int_{-\infty}^\infty \hat f(\xi),e^{2 \pi i \xi x} $$
$$ \oint \vec{F} \cdot d\vec{s}=0 $$
洛伦茨方程 $$ \begin{aligned} \dot{x} &amp; = \sigma(y-x) \ \dot{y} &amp; = \rho x - y - xz \ \dot{z} &amp; = -\beta z + xy \end{aligned} $$
交叉乘积 这在KaTeX中是可行的，但在这种环境中馏分的分离不是很好。
$$ \mathbf{V}_1 \times \mathbf{V}_2 = \begin{vmatrix} \mathbf{i} &amp; \mathbf{j} &amp; \mathbf{k} \ \frac{\partial X}{\partial u} &amp; \frac{\partial Y}{\partial u} &amp; 0 \ \frac{\partial X}{\partial v} &amp; \frac{\partial Y}{\partial v} &amp; 0 \end{vmatrix} $$
这里有一个解决方案:使用“mfrac”类(在MathJax情况下没有区别)的额外类使分数更小:
$$ \mathbf{V}_1 \times \mathbf{V}_2 = \begin{vmatrix} \mathbf{i} &amp; \mathbf{j} &amp; \mathbf{k} \ \frac{\partial X}{\partial u} &amp; \frac{\partial Y}{\partial u} &amp; 0 \ \frac{\partial X}{\partial v} &amp; \frac{\partial Y}{\partial v} &amp; 0 \end{vmatrix} $$
强调 $$ \hat{x}\ \vec{x}\ \ddot{x} $$
有弹性的括号 $$ \left(\frac{x^2}{y^3}\right) $$
评估范围 $$ \left.\frac{x^3}{3}\right|_0^1 $$
诊断标准 $$ f(n) = \begin{cases} \frac{n}{2}, &amp; \text{if } n\text{ is even} \ 3n+1, &amp; \text{if } n\text{ is odd} \end{cases} $$
麦克斯韦方程组 $$ \begin{aligned} \nabla \times \vec{\mathbf{B}} -, \frac1c, \frac{\partial\vec{\mathbf{E}}}{\partial t} &amp; = \frac{4\pi}{c}\vec{\mathbf{j}} \ \nabla \cdot \vec{\mathbf{E}} &amp; = 4 \pi \rho \ \nabla \times \vec{\mathbf{E}}, +, \frac1c, \frac{\partial\vec{\mathbf{B}}}{\partial t} &amp; = \vec{\mathbf{0}} \ \nabla \cdot \vec{\mathbf{B}} &amp; = 0 \end{aligned} $$
这些方程式很狭窄。我们可以使用(例如)添加垂直间距 [1em] 在每个换行符(\)之后。正如你在这里看到的：
$$ \begin{aligned} \nabla \times \vec{\mathbf{B}} -, \frac1c, \frac{\partial\vec{\mathbf{E}}}{\partial t} &amp; = \frac{4\pi}{c}\vec{\mathbf{j}} \[1em] \nabla \cdot \vec{\mathbf{E}} &amp; = 4 \pi \rho \[0.5em] \nabla \times \vec{\mathbf{E}}, +, \frac1c, \frac{\partial\vec{\mathbf{B}}}{\partial t} &amp; = \vec{\mathbf{0}} \[1em] \nabla \cdot \vec{\mathbf{B}} &amp; = 0 \end{aligned} $$
统计学 固定词组：
$$ \frac{n!}{k!(n-k)!} = {^n}C_k {n \choose k} $$
分数在分数 $$ \frac{\frac{1}{x}+\frac{1}{y}}{y-z} $$
ｎ次方根 $$ \sqrt[n]{1+x+x^2+x^3+\ldots} $$
矩阵 $$ \begin{pmatrix} a_{11} &amp; a_{12} &amp; a_{13}\ a_{21} &amp; a_{22} &amp; a_{23}\ a_{31} &amp; a_{32} &amp; a_{33} \end{pmatrix} \begin{bmatrix} 0 &amp; \cdots &amp; 0 \ \vdots &amp; \ddots &amp; \vdots \ 0 &amp; \cdots &amp; 0 \end{bmatrix} $$
标点符号 $$ f(x) = \sqrt{1+x} \quad (x \ge -1) f(x) \sim x^2 \quad (x\to\infty) $$
现在用标点符号:
$$ f(x) = \sqrt{1+x}, \quad x \ge -1 f(x) \sim x^2, \quad x\to\infty $$</content></entry><entry><title>支持Emoji表情符号</title><url>https://lizj3624.github.io/post/emoji-support/</url><categories/><tags><tag>emoji</tag></tags><content type="html"> 在Hugo项目中可以通过多种方式启用Emoji。
The emojify function can be called directly in templates or Inline Shortcodes.
To enable emoji globally, set enableEmoji to true in your site&rsquo;s configuration and then you can type emoji shorthand codes directly in content files; e.g.
馃檲 🙈 馃檳 🙉 馃檴 🙊
The Emoji cheat sheet is a useful reference for emoji shorthand codes.
N.B. The above steps enable Unicode Standard emoji characters and sequences in Hugo, however the rendering of these glyphs depends on the browser and the platform. To style the emoji you can either use a third party emoji font or a font stack; e.g.
.emoji { font-family: Apple Color Emoji, Segoe UI Emoji, NotoColorEmoji, Segoe UI Symbol, Android Emoji, EmojiSymbols; }</content></entry><entry><title>关于我</title><url>https://lizj3624.github.io/about.html</url><categories/><tags/><content type="html"> Hugo是用Go编写的一个开放源代码静态站点生成器，可在Apache许可证2.0下使用。 Hugo支持TOML, YAML和JSON数据文件类型，Markdown和HTML内容文件，并使用短代码添加丰富的内容。其他值得注意的功能包括分类法、多语言模式、图像处理、自定义输出格式、HTML/CSS/JS缩小和对Sass SCSS工作流的支持。
Hugo使用了多种开源项目，包括:
https://github.com/yuin/goldmark https://github.com/alecthomas/chroma https://github.com/muesli/smartcrop https://github.com/spf13/cobra https://github.com/spf13/viper Hugo是博客、企业网站、创意作品集、在线杂志、单页应用程序甚至是数千页的网站的理想选择。
Hugo适合那些想要手工编写自己的网站代码，而不用担心设置复杂的运行时、依赖关系和数据库的人。
使用Hugo建立的网站非常快速、安全，可以部署在任何地方，包括AWS、GitHub Pages、Heroku、Netlify和任何其他托管提供商。
更多信息请访问GitHub.</content></entry></search>